Astus ette Mihkel Kuusk ja kaebab et Peeter Jäärats on temal kuhjast heino ära warastanud, arwata ühe wankre koorma wäärt, sest et see Peeter Jäärats on homiku kottu wälja sõitnud ilma heindeta, muud kui ühe wikse kessi täie on kottu ligi wõtnud, aga linna juures on see Peeter Jäärats heino maha pannud, nõuab kahjute tasumist 15 Rubla maksa mõista.
Kutsuti ette Peeter Jäärats, ja tunnistab et Ain Lippmann tema peremees on käskinud, teda kahe nädalise jao heino kessidega ligi wõtta, ja muust tema ei tea kui tema kottu wälja sõitnud on.
Jüri Pirson tunnistab et see Peeter Jäärats on Killingi Walda ka heino maha pannud, ja Killingi Walla kohtus mees Hindrek Ollino, on need heina proowid läbi waatnud, ja need on kõik ühed olnud nendega mis nemad ise kottu sest kuhjast ligi wõtnud ja ka nendega mis see Peeter Jäärats senna linna juure on maha pannud.
Jaan Tamm annab üles et Madli Lippmann on ütelnud, et see Peeter Jäärats on kottu homiku ilma heindeta wälja sõitnud kella 4 aeg, aga tema on hiljem takka järgi sõitnud, ühe weikse kessi täie heintega, mis tema linna juure on maha pannud, mida ka Aado Juhanson tõeks tunnistab kes seal ligi on olnud.
Sai mõistetud: et nende tunnistuste meeste läbi on siit kohtu poolt arwata, et see Peeter Jäärats nende heite waras on, siis saab sest Protokollist üks ära kiri Keiserlikko Perno Silla kohtuse kõrgemast mõistusele sisse saadetud.
